\subsection{\monosection{שייכות}}

\subsubsection{\bsection{סמיכות}{Enw sydd yn oleddfu enw arall}}

\begin{frame}{\btitle{סמיכות}{Enw sydd yn oleddfu enw arall}}
	\begin{columns}
		\scriptsize
		\begin{column}[T]{0.33\textwidth}
			\begin{tabu}{rlr}
				\C{\Pl{}} & \C{aelodau}    & חברים\\
				\fem      & \C{brenhines}  & מלכה\\
				\masc     & \C{brenin}     & מלך\\
				\C{\Pl{}} & \C{coed}       & יער\\
				\fem      & \C{cot}        & מעיל\\
				\fem      & \C{cymdeithas} & חברה, אגודה\\
				\masc     & \C{glaw}       & גשם\\
				\masc     & \C{haearn}     & ברזל\\
				\fem      & \C{iaith}      & שפה, לשון\\
				\fem      & \C{llên}       & סִפרות\\
				\C{\Pl{}} & \C{llyfrau}    & סְפרים\\
				\fem      & \C{oes}        & תקופה\\
				\fem      & \C{siop}       & חנות\\
				\fem      & \C{stori}      & סיפור\\
				\masc     & \C{ysbryd}     & רוח\\
                          & \C{fer}        & קצרה\\
                          & \C{ein}        & שלנו
			\end{tabu}
		\end{column}
		\hspace{1em}
		\vrule
		\begin{column}[T]{0.66\textwidth}
			\footnotesize
			\begin{tabu}{rr}
				\uncover<+->{\C{Oes yr Haearn}}                       & תקופת הברזל\\
				\uncover<+->{\C{ysbryd Duw}}            & רוח אלוהים\\
				\C{Brenhines ein Llên}                  & \uncover<+->{מלכת ספרותנו}\\
				\uncover<+->{\C{Coed y Brenin}}         & יער המלך\\
				\uncover<+->{\C{Brenhines y Stori Fer}} & מלכת הסיפור הקצר\\
				\C{\scriptsize aelodau Cymdeithas yr Iaith}         & \uncover<+->{חברי אגודת־הלשון}\\
				\C{siop lyfrau}                         & \uncover<+->{חנות ספרים}\\
				\uncover<+->{\C{cot law}}               & מעיל גשם\\
			\end{tabu}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}


\settitle{\btitle{אימון בשלטים}{Ymarfer: arwyddion}}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{columns}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\bigimage{media/signs/IMG_20190726_160214.jpg}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\bigimage{media/signs/IMG_20190810_185921.jpg}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{columns}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\bigimage{media/signs/IMG_20190805_170258.jpg}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\bigimage{media/signs/IMG_20190723_214658.jpg}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\bigimage{media/signs/not-mine/y-pwll-dŵr.jpg}
\end{frame}



\subsubsection{מבנים עם \C{o}}

\settitle{\monotitle{כמות או כלי}}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \textbf{Tamaid} \textbf{o} \textbf{fwyd} plaen deirgwaith y dydd.//
			\glb חתיכה \Prep{} מזון פשוט שלוש\_פעמים \textasciitilde\Def{} יום//
			\glft פיסת מזון פשוט שלוש פעמים ביום.
			\exsrc{Islwyn Ffowc Elis}{Cysgod y Cryman}{pennod~22}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla ‘Mi gewch \textbf{baned} \textbf{o} \textbf{de} a chrempog rŵan. Mi ’na i de ffres yn y tebot.’//
			\glb \Prt{} לקבל.\Prs{}.\Spl{} (מלוא)‏\_ספל \Prep{} תה ו־ פנקייק עכשיו \Prt{} להכין.\Prs{}.\Fsg{} \Fsg{} תה טרי \Prep{} \Def{} קנקן־תה//
			\glft „תקבלו ספל תה ופנקייק עכשיו. אכין תה חדש בקנקן.”
			\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Ymwelydd i De (pennod~5)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \mbox{[…]} daeth Perkins i mewn, […], yn cario hambwrdd ac arno \textbf{wydryn} \textbf{o} \textbf{gwrw} golau a \textbf{gwydryn} \textbf{o} \textbf{whisgi}.//
			\glb ~ לבוא.\Pst{}.\Tsg{} \Pn{} \Prep{} \Prep{} ~ \Prep{} לשאת מגש ו־ \Prep{}.\Tsg{}.\M{} כוס \Prep{} בירה בהיר ו־ כוס \Prep{} ויסקי//
			\glft \mbox{[…]} פרקינס נכנס פנימה, […], נושא מגש ועליו כוס בירה בהירה וכוס ויסקי.
			\exsrc{Islwyn Ffowc Elis}{Cysgod y Cryman}{pennod~13}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}



\settitle{\monotitle{דגם „צעצוע של סיפור”: דוגמאות}}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Rhyw \textbf{bluen} \textbf{o} \textbf{blentyn} ydoedd, yn myned heibio i bawb mor ysgafn fel na thynnai sylw neb.//
			\glb איזה נוצה \Prep{} ילד \Prt{}.להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Prep{} פועל\_תנועה \Prep{} \Prep{} כולם כֹּה קל \Prep{} \Neg{} למשוך.\Impf{}.\Tsg{} תשומת\_לב מישהו//
			\glft הוא היה איזה „נוצה־של־ילד”, חולף על פני כולם כל כך קל כך שלא משך את תשומת־לבו של איש.
			\exsrc{KR}{Traed mewn Cyffion}{pennod~10}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \mbox{[…]} cafodd rhywun y syniad y byddai’n \textbf{wych} \textbf{o} \textbf{beth} i fanteisio ar absenoldeb yr Hen Saer a Nain, \mbox{[…]}//
			\glb ~ לקבל.\Pst{}.\Tsg{} מישהו \Def{} רעיון \Nmlz{} להיות.\Impf{}.\Sbjv{}.\Tsg{}-\Prep{} מעולה \Prep{} דבר \Prep{} לנצל \Prep{} הֵעדר \Def{} זקן נגר ו־ סבתא//
			\glft \mbox{[…]} למישהו עלה הרעיון שזה יהיה יופי של דבר לנצל את העדרם של הנגר הזקן וסבתא,~[…]
			\exsrc{John Griffith Williams}{Pigau’r Sêr}{pennod~8}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Tynnaf fy nillad oddi amdanaf yn frysiog, mae hi’n \textbf{ofnadwy} \textbf{o} \textbf{oer} yn y llofftydd yma, a neidiaf i’r gwely.//
			\glb למשוך.\Prs{}.\Fsg{} \Poss{}.\Fsg{} בגדים \Prep{} \Prep{}.\Fsg{} \Prep{} חפוז להיות.\Prs{}.\Tsg{} \Tsg{}.\F{}-\Prep{} איוֹם \Prep{} קר \Prep{} \Def{} חדר\_עליון.\Pl{} כאן ו־ לקפוץ.\Prs{}.\Fsg{} \Prep{}-\Def{} מיטה//
			\glft אני מושך את בגדי מעלי בחופזה~— נורא קר בחדרים העליונים האלה~— וקופץ למיטה.
			\exsrc{John Griffith Williams}{Pigau’r Sêr}{pennod~1}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}



\subsubsection{\bsection{כינויי שייכות}{Rhagenwau blaen}}

%\subsubsection{\monosection{כינויי שייכות עצמאיים}}

\begin{frame}{\monotitle{כינויי שייכות עצמאיים}}
	\latinfont
	\begin{columns}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\only<2-8>{
				\begin{tabu}{rlll}
								   &       & \gram{sg}                      & \gram{pl}\\
								   \midrule
					1                  &       & \uncover<2->{fy nghath} & \uncover<6->{ein cath}\\
					2                  &       & \uncover<3->{dy gath}                 & \uncover<7->{eich cath}\\
					\multirow{2}{*}{3} & \fem  & \uncover<4->{ei chath}                & \multirow{2}{*}{\uncover<8->{eu cath}}\\
								   & \masc & \uncover<5->{ei gath}
				\end{tabu}
			}%
			\only<9->{
				\begin{tabu}{rlll}
								   &       & \gram{sg}                      & \gram{pl}\\
								   \midrule
					1                  &       & \uncover<10->{fy anadl} & \uncover<14->{ein hanadl}\\
					2                  &       & \uncover<11->{dy anadl}                 & \uncover<15->{eich anadl}\\
					\multirow{2}{*}{3} & \fem  & \uncover<12->{ei hanadl}                & \multirow{2}{*}{\uncover<16->{eu hanadl}}\\
								   & \masc & \uncover<13->{ei anadl}
				\end{tabu}
			}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\begin{tabu}{rlll}
	& & \gram{sg} & \gram{pl}\\
	\midrule
				1 && fy \textsuperscript{\gram{nas}} & ein \textsuperscript{(h-)}\\
				2 && dy \textsuperscript{\gram{len}} & eich \textsuperscript{((h-))}\\
				\multirow{2}{*}{3} & \fem & ei \textsuperscript{\gram{asp}/h-} & \multirow{2}{*}{eu \textsuperscript{h-}}\\
				& \masc & ei \textsuperscript{\gram{len}}
			\end{tabu}
			\end{column}
		\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}{\monotitle{מבנה הד}}
	\footnotesize
	\begin{cymraeg}
	\begin{columns}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\only<2>{
				\begin{tabu}{llll}
					& & \gram{sg} & \gram{pl}\\
					\midrule
					1 && innau & ninnau\\
					2 && dithau  & chwithau\\
					\multirow{2}{*}{3} & \fem & hithau & \multirow{2}{*}{hwythau, {\tiny (nhwythau)}}\\
					& \masc & yntau &
				\end{tabu}
			}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\begin{tabu}{rlll}
				& & \gram{sg} & \gram{pl}\\
				\midrule
				1 && i, {\scriptsize fi} & ni\\
				2 && di, {\scriptsize ti}  & chi, {\scriptsize (chwi)}\\
				\multirow{2}{*}{3} & \fem & hi & \multirow{2}{*}{hwy, nhw}\\
				& \masc & o, ef, fe, fo, e &
			\end{tabu}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{cymraeg}
\end{frame}


\settitle{\btitle{דוגמאות}{Enghreifftiau}}

\begin{frame}{דוגמה: שם משוייך עם תווית בלבד}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla ‘’Rydw’ i am fynd i orfadd ar \textbf{fy} \textbf{ngwely},’ meddwn i wrth Mrs.\ Hughes.//
			\glb \Prt{}.להיות.\Prs{}.\Fsg{} \Fsg{} \Prep{} פועל\_תנועה \Prep{} לשכב \Prep{} \Poss.\Fsg{} מיטה \Vd{}.\Fsg{} \Fsg{} \Prep{} גברת \Pn{}//
			\glft „אלך לשכב על מיטתי,” אמרתי לגב׳ היווס.
			\exsrc{KR}{Tywyll Heno}{pennod~1}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{דוגמה: שם משוייך עם תווית והד}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla “Doedd dim llyfr ymhlith \textbf{eich} \textbf{pethau} \textbf{chi},” meddai’r blismones gan ddal bag i fyny.//
			\glb \Neg{}.להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Neg{} ספר \Prep{} \Poss{}.\Spl{} דבר.\Pl{} \Spl{} \Vd{}.\Impf{}.\Tsg{}-\Def{} שוטרת \Prep{} לאחוז תיק \Prep{} מעלה//
			\glft „אין שום ספר בין הדברים שלך,” אמר השוטרת תוך שהיא מרימה תיק למעלה.
			\exsrc{Fflur Dafydd}{Y Llyfrgell}{Eben (pennod~33)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{דוגמה: שם משוייך עם תווית וכינוי אינטנסיבי}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Cofiodd ei bod yn Galan Mai. Roedd bywyd newydd yn deffro’r wlad, ac yn cyniweirio yn \textbf{ei} \textbf{chalon} \textbf{hithau} hefyd.//
			\glb לזכור.\Pst{}.\Tsg{} \Poss{}.\Tsg{}.\M{} להיות \Prep{} ראש־חודש מאי \Prt{}.להיות.\Impf{}.\Tsg{} חיים חדש \Prep{} להעיר-\Def{} ארץ ו־ \Prep{} להאסף \Prep{} \Poss.\Tsg{}.\F{} לב \Tsg{}.\F{}.\Naug{} גם//
			\glft היא זכרה שזה האחד במאי. חיים חדשים העירו את הארץ, והתגודדו גם בלבהּ־שלה.
			\exsrc{Dafydd Parri}{Bwrw Hiraeth}{Y Daith i Gwm Ceirw}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{דוגמה: שם משוייך במוטציה בלבד}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla “Dau wahanol iawn eu natur ydi \textbf{Mam} a \textbf{Nhad}…”//
			\glb שניים שונה מאוד \Poss{}.\Tpl{} טבע (להיות.\Prs{}.\Tsg{}) אמא(/\Poss{}.\Fsg{}) ו־ אבא(/\Poss{}.\Fsg{})//
			\glft אמא ואבא הם שני אנשים שאופיים שונה מאוד.
			\exsrc{Dafydd Parri}{Bwrw Hiraeth}{Un Nos Fawrth}//
		\endgl

	\vfill

	\uncover<2>{
		\begin{cymraeg}
			\begingl[everygl={\IPAfont\textdir TLT}]
				\gla raʾay-tu mraʾat-a-n ḥasan-a-n waǧh-u-hā//
				\glb ראה-\Fsg{} אשה-\Acc{}-\Indf{} יפה-\Acc{}-\Indf{} פנים-\Nom{}-\Tsg{}.\F{}//
				\glft ראיתי אשה יפת־פנים.
				\trailingcitation{\L{\cite[§~7.4.4]{owens.j:2013:arabic-linguistics}}}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{דוגמה: מבנה \L{naʿt sababī}}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \textbf{Gwyn} \textbf{ei} \textbf{fyd} y sawl nad yw’n dilyn cyngor y drygionus \mbox{[…]}//
			\glb לבן \Poss{}.\Tsg{}.\M{} עולם/חיים \Def{} \mbox{\RL{מי\_(ש)‏}} \Rel{}.\Neg{} להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{}-\Prep{} ללכת\_בעקבות עצה \Def{} מרושע//
			\glft \BH{אַ֥שְֽׁרֵי־הָאִ֗ישׁ אֲשֶׁ֤ר ׀ לֹ֥א הָלַךְ֮ בַּעֲצַ֪ת רְשָׁ֫עִ֥ים […]}
			\exsrc{Y Beibl Cymraeg Newydd}{Y Salmau}{1:1}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{מבנה \L{naʿt sababī}}
	\centering
	\begin{tabu}{rr}
		\uncover<2->{\C{trwm ei chlyw}} & כבדת־שמיעה\\
		\uncover<3->{\C{trwm ei glyw}} & כבד־שמיעה\\
		\uncover<4->{\C{trwm eu clyw}} & כבדי־שמיעה\\
	\end{tabu}

	\vfill

	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \uncover<6->{Dwi}\uncover<7->{’n} \uncover<8->{drwm} \uncover<9->{fy} \uncover<10->{nghlyw.}//
			\glb \uncover<6->{להיות.\Prs{}.\Fsg{}}\uncover<7->{-\Prep{}} \uncover<8->{כבד} \uncover<9->{\Poss{}.\Fsg{}} \uncover<10->{שמיעה}//
			\glft \uncover<5->{אני כבד שמיעה.}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{מבנה \L{naʿt sababī}}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Yr oedd fy mam yn ddynes \textbf{blaen} iawn \textbf{ei} \textbf{thafod}, os cynhyrfid hi gan rywbeth.//
			\glb \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Poss{}.\Fsg{} אמא \Prep{} אשה קדימה \Intens{} \Poss{}.\Tsg{}.\F{} לשון אם להטריד.\Impf{}.\Imprs{} \Tsg{}.\F{} \Prep{} משהו//
			\glft אמא שלי היתה אשה ישירת־לשון מאוד, אם משהו הטריד אותה.
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Fy Mam (pennod~9)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}



%\subsubsection{\monosection{כינויי שייכות תלויים}}

\begin{frame}{\monotitle{כינויי שייכות תלויים}}
	\centering
	\begin{cymraeg}
		\begin{tabu}{rlll}
			& & \gram{sg} & \gram{pl}\\
			\midrule
			1 && ’m \textsuperscript{h-} & ’n \textsuperscript{h-}\\
			2 && ’th \textsuperscript{\gram{len}} & ’ch\\
			\multirow{2}{*}{3} & \fem & ’i \textsuperscript{\gram{asp}/h-},\quad\textcolor{gray}{i}’w \textsuperscript{\gram{asp}/h-} & \multirow{2}{*}{’u \textsuperscript{h-}, \textcolor{gray}{i}’w \textsuperscript{h-}}\\
			& \masc & ’i \textsuperscript{\gram{len}},\quad\textcolor{gray}{i}’w \textsuperscript{\gram{len}}
		\end{tabu}
	\end{cymraeg}
\end{frame}

\begin{frame}{\monotitle{דוגמאות}}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Fy mam ac un o\textbf{’m} \textbf{brodyr} yn dadlau ynghylch rhyw Geraint yn y nofel a\textbf{’m} \textbf{tad} yn torri’r ddadl iddynt!//
			\glb \Poss{}.\Fsg{} אמא ו־ אחד \Prep{}-\Poss{}.\Fsg{} אח.\Pl{} \Prep{} להתווכח סביב איזה \Pn{} \Prep{} \Def{} רומן ו־-\Poss{}.\Fsg{} אבא \Prep{} לשבור-\Def{} ויכוח \Prep{}.\Tpl{}//
			\glft אמי ואחד מאחרי מתווכחים אודות איזה גריינט ברומן ואבי קוטע את הוויכוח!
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Fy Nhad (pennod~8)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\monotitle{דוגמאות}}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \mbox{[…]} a ’d oes arna’ i ddim eisiau dim o\textbf{’th} \textbf{gynghorion}, pan wyt ti’n rhy hunanol i gynnig gronyn o help.//
			\glb ~ ו־ \Neg{} להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{} \Prep{}.\Fsg{} \Fsg{} \Neg{} רצון \Neg{} \Prep{}-\Ssg{} עצה.\Pl{} כש־ להיות.\Prs{}.\Ssg{} \Ssg{}-\Prep{} מדי אנוכי \Prep{} לתת גרגר \Prep{} עזרה//
			\glft \mbox{[…]} ואין לי שום רצון באף אחת מהעצות שלך, כשאת אנוכית מכדי להציע גרגר של עזרה.
			\exsrc{KR}{Stryd y Glep}{Medi 3}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}





\subsubsection{שיוך אינפיניטיבים}

%\subsubsection{שיוך אינפיניטיב כסימון מושא}

\settitle{\monotitle{שיוך אינפיניטיב כסימון מושא: כינוי}}
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Yr oedd rhyw ysbryd enwog yn y fan honno pan oeddent hwy yn ifanc, ac yr oeddent wedi \textbf{ei} \textbf{weld} un noson.//
			\glb \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} איזה רוח מפורסם \Prep{} \Def{} מקום \Dem{} כש־ להיות.\Impf{}.\Tpl{} \Tpl{} \Prep{} צעיר ו־ \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tpl{} \Prep{} \Poss{}.\Tsg{}.\M{} לראות אחד לילה//
			\glft היתה איזה רוח־רפאים מפורסמת במקום ההוא כשהם היו צעירים, והם ראו אותה לילה אחד.
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Perthnasau Eraill (pennod~10)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla A’r geiriau’n gafael amdanaf ac yn \textbf{fy} \textbf{nhynnu} i’r dyfnder du, di-droi’n-ôl, […]//
			\glb ו־-\Def{} מילה.\Pl{}-\Prep{} לאחוז \Prep{}.\Fsg{} ו־ \Prep{} \Poss{}.\Fsg{} למשוך \Prep{}-\Def{} עומק שחור, \Neg{}-לסובב-\Prep{}-אחור//
			\glft והמילים אוחזות בי ומושכות אותי למעמקים השחורים, שאין חזרה מהם, […]
			\exsrc{Fflur Dafydd}{Y Llyfrgell}{Eben (pennod~15)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\settitle{\monotitle{שיוך אינפיניטיב כסימון מושא: צירוף שמני}}
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Dwi ddim yn \textbf{gadael} \textbf{y} \textbf{Senedd}.//
			\glb להיות.\Prs{}.\Fsg{} \Neg{} \Prep{} לעזוב \Def{} סנד׳//
			\glft אני לא עוזבת את הסנד׳.
			\exsrc{Fflur Dafydd}{Y Llyfrgell}{Dan (pennod~2)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Doedd Dan ddim yn \textbf{cofio} \textbf{diwedd} \textbf{y} \textbf{drafodaeth}; deffrodd bum awr yn ddiweddarach i fflachiadau cartwns lliwgar, a’r sbliff crimp yn dal yn ei law.//
			\glb \Neg{}.להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Pn{} \Neg{} \Prep{} לזכור סוף \Def{} שיחה להתעורר.\Pst{}.\Tsg{} חמש שעה \Prep{} מאוחר.\Comp{} \Prep{} הבהוב.\Pl{} סרט\_מצוייר.\Pl{} צבעוני ו־-\Def{} צינגלה מקומט \Prep{} להִשאר \Prep{} \Poss.\Tsg{}.\M{} יד//
			\glft דן לא זכיר את סוף השיחה; הוא התעורר חמש שעות מאוחר יותר להבהובי סרט מצוייר צבעוני, הצינגלה המקווצ׳ץ׳ עדיין בידו.
			\exsrc{Fflur Dafydd}{Y Llyfrgell}{Dan (pennod~2)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}



%\subsubsection{שיוך אינפיניטיב כסימון נושא}

\settitle{\monotitle{שיוך אינפיניטיב כסימון נושא: כינוי}}
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Gwenodd Ana, gan esgus \textbf{ei} \textbf{bod} \textbf{hi}’n cydsynio.//
			\glb לחייך.\Pst{}.\Tsg{} \Pn{} \Prep{} להעמיד\_פנים \Poss{}.\Tsg{}.\F{} להיות \Tsg{}.\F{}-\Prep{} להסכים//
			\glft אנה חייכה, מעמידה פנים שהיא מסכימה.
			\exsrc{Fflur Dafydd}{Y Llyfrgell}{Ana (pennod~25)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Daeth ton ar ôl ton o harddwch pur i olchi ei lygaid, nes \textbf{ei} \textbf{fod} yn teimlo’n lân, mor lân â’r byd.//
			\glb לבוא.\Pst{}.\Tsg{} גל \Prep{} אחור גל \Prep{} יופי טהור \Prep{} לשטוף \Poss{}.\Tsg{}.\M{} עין.\Pl{} עד \Poss{}.\Tsg{}.\M{} להיות \Prep{} להרגיש-\Prep{} נקי כֹּה נקי \Prep{}-\Def{} עולם//
			\glft בא גל אחרי גל של יופי טהור לשטוף את עיניו, עד שהוא הרגיש נקי, נקי כמו העולם.
			\exsrc{Fflur Dafydd}{Y Llyfrgell}{Dan (pennod~8)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


%TODO: add in the proper place
%\begin{frame}{\contitle}
%	\begin{cymraeg}
%		\begingl
%			\gla ’Roeddwn i’n teimlo \textbf{fy} \textbf{mod} \textbf{i} gartref yn ddiogel pan oeddwn i ym mrechiau’r wraig, a’i siôl amdanaf yn dynn.//
%			\glb \Prt{}.להיות.\Impf{}.\Fsg{} \Fsg{}-\Prep{} להרגיש \Poss{}.\Fsg{} להיות \Fsg{} בית\textbackslash{}\Adv{} \Prep{} בטוח כש־ להיות.\Impf{}.\Fsg{} \Fsg{} \Prep{} זרוע.\Pl{}-\Def{} אשה ו־-\Poss{}.\Tsg{}.\F{} של \Prep{}.\Fsg{} \Prep{} הדוק//
%			\glft הרגשתי שאני בבית, בטוח, כשהייתי בזרועות האשה, והשל שלה עלי צמוד.
%			\exsrc{Pádraig Pearse}{Storïau Byrion}{Chwilen y Dom (pennod~2)}//
%		\endgl
%	\end{cymraeg}
%\end{frame}


\settitle{\monotitle{שיוך אינפיניטיב כסימון נושא: צירוף שמני}}
% \begin{frame}{\contitle}
% 	\begin{cymraeg}
% 		\begingl
% 			\gla Rhaid bod yr holl Wlad am filltiroedd yn ei glywed o.//
% 			\glb צריך להיות \Def{} כל־ ארץ \Prep{} מייל.\Pl{} \Prep{} \Poss{}.\Tsg{}.\M{} לשמוע \Tsg{}.\M{}//
% 			\glft בטח כל הארץ שמעה אותו למרחק מיילים.
% 			\exsrc{}{}{}//
% 		\endgl
% 	\end{cymraeg}
% \end{frame}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Mae’n rhaid \textbf{bod} \textbf{pobl} \textbf{fawr} \textbf{Rwsia} wedi gwneud rhywbeth ofnadwy i’r bobl gyffredin yno […]//
			\glb להיות.\Prs{}.\Tsg{}-\Prep{} צריך להיות אנשים גדול רוסיה \Prep{} לעשות משהו נורא \Prep{}-\Def{} אנשים רגיל שָׁם//
			\glft בטח בני המעמד הגבוה ברוסיה עשו משהו נורא לאנשים הרגילים שם […]
			\exsrc{John Griffith Williams}{Pigau’r Sêr}{Cwymp y Dail (pennod~10)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Credaf \textbf{fod} \textbf{mam} wedi prynu’r copi gan un o’r gwerthwyr teithiol, […]//
			\glb להאמין.\Prs{}.\Fsg{} להיות אמא \Prep{} לקרנות-\Def{} עותק \Prep{} אחד \Prep{}-\Def{} מוֹכֵר.\Pl{} נודד//
			\glft אני מאמינה שאמא קנתה את העותק מאחד המוכרים הנודדים, […]
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Mathau Eraill o Ddiwylliant (pennod~5)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}

%Rhaid bod rhywun wedi gadael drws y cwpwrdd yn agored, a bod y gath wedi mynd i mewn, rhywun wedi cau’r drws arni heb ei gweld.
